# Домашнее задание к занятию "4.3. Языки разметки JSON и YAML"

## Обязательные задания

1. Мы выгрузили JSON, который получили через API запрос к нашему сервису:
	```json
    { "info" : "Sample JSON output from our service\t",
        "elements" :[
            { "name" : "first",
            "type" : "server",
            "ip" : 7175 
            },
            { "name" : "second",
            "type" : "proxy",
            "ip" : "71.78.22.43"
            }
        ]
    }
	```
  Нужно найти и исправить все ошибки, которые допускает наш сервис

2. В прошлый рабочий день мы создавали скрипт, позволяющий опрашивать веб-сервисы и получать их IP. К уже реализованному функционалу нам нужно добавить возможность записи JSON и YAML файлов, описывающих наши сервисы. Формат записи JSON по одному сервису: { "имя сервиса" : "его IP"}. Формат записи YAML по одному сервису: - имя сервиса: его IP. Если в момент исполнения скрипта меняется IP у сервиса - он должен так же поменяться в yml и json файле.

## Дополнительное задание (со звездочкой*) - необязательно к выполнению

Так как команды в нашей компании никак не могут прийти к единому мнению о том, какой формат разметки данных использовать: JSON или YAML, нам нужно реализовать парсер из одного формата в другой. Он должен уметь:
   * Принимать на вход имя файла
   * Проверять формат исходного файла. Если файл не json или yml - скрипт должен остановить свою работу
   * Распознавать какой формат данных в файле. Считается, что файлы *.json и *.yml могут быть перепутаны
   * Перекодировать данные из исходного формата во второй доступный (из JSON в YAML, из YAML в JSON)
   * При обнаружении ошибки в исходном файле - указать в стандартном выводе строку с ошибкой синтаксиса и её номер
   * Полученный файл должен иметь имя исходного файла, разница в наименовании обеспечивается разницей расширения файлов

---

### Как сдавать задания

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---
